維基解密希拉蕊2011電郵-拋棄台灣換取中國駐銷部分美債

[轉載自品葱]

From: Hillary Clinton To: Jake Sullivan Date: 2011-11-11 11:46 Subject: INTERESTING ARTICLE
UNCLASSIFIED U.S. Department of State Case No. F-2014-20439 Doc No. C05787353 Date: 10/30/2015RELEASE IN FULL From: H <hrod17@clintonemail.com> Sent: Friday, November 11, 2011 6:46 PM To: 'sullivanjj@state.gov' Subject: Re: Interesting article I saw it and thought it was so clever. Let's discuss. Also, we only have 15 minutes left in here. Original Message --- From: Sullivan, Jacob J [mailto:SullivanJJ@state.gov] Sent: Friday, November 11, 2011 06:19 PM . To: H Subject:

Interesting article For your reading pleasure while you endure open governance and try to steal glances at your blackberry: OP-ED CONTRIBUTOR To Save Our Economy, Ditch Taiwan By PAUL V. KANE Published: November 11, 2011 Washington WITH a single bold act, President Obama could correct the country's course, help assure his re-election, and preserve our children's future. He needs to redefine America's mindset about national security away from the old defense mentality that American power derives predominantly from our military might, rather than from the strength, agility and competitiveness of our economy.

He should make it clear that today American jobs and wealth matter more than military prowess. As Adm. Mike Mullen, then chairman of the Joint Chiefs of Staff, declared last year, "The most significant threat to our national security is our debt." There are dozens of initiatives President Obama could undertake to strengthen our economic security.

Here is one: He should enter into closed-door negotiations with Chinese leaders to write off the $1.14 trillion of American debt currently held by China in exchange for a deal to end American military assistance and arms sales to Taiwan and terminate the current United States-Taiwan defense arrangement by 2015. This would be a most precious prize to the cautious men in Beijing, one they would give dearly to achieve.

After all, our relationship with Taiwan, as revised in 1979, is a vestige of the cold war. Today, America has little strategic interest in Taiwan, which is gradually integrating with China economically by investing in and forming joint ventures with mainland Chinese firms. The island's absorption into mainland China is inevitable.

UNCLASSIFIED U.S. Department of State Case No. F-2014-20439 Doc No. C05787353 Date: 10/30/2015

But the status quo is dangerous; if Taiwanese nationalist politicians decided to declare independence or if Beijing's hawks tired of waiting for integration and moved to take Taiwan by force, America could suddenly be drawn into a multitrillion-dollar war. There will be "China hawks" who denounce any deal on Taiwan as American capitulation, but their fear of a Red China menacing Asia is anachronistic.

Wtf

(接上文)

Portraying the United States as a democratic Athens threatened by China's autocratic Sparta makes for sensational imagery, but nothing could be further from reality. The battle today is between competing balance sheets, and it is fought in board rooms; it is not a geopolitical struggle to militarily or ideologically "dominate" the Pacific. In fact, China and the United States have interlocking economic interests.

China's greatest military asset is actually the United States Navy, which keeps the sea lanes safe for China's resources and products to flow freely. China would want a deal on Taiwan for several reasons. First, Taiwan is Beijing's unspoken but hard-to-hide top priority for symbolic and strategic reasons; only access to water and energy mean more to Chinese leaders. Second, a deal would open a clearer path for the gradual, orderly integration of Taiwan into China. Third, it would undermine hard-line militarists who use the Taiwan issue to stoke nationalist flames, sideline pro- Western technocrats and extract larger military budgets.

And finally, it would save China the considerable sums it has been spending on a vast military buildup. Jeffrey Lewis, an East Asia expert at the Monterey Institute of International Studies, estimated that one-fourth to one- third of China's defense spending goes to forces in the vicinity of Taiwan - at a cost of $30 billion to $50 billion a year. A deal for the resolution of Taiwan's status could save China $500 billion in defense spending by 2020 and allow Beijing to break even by 2030, while reducing America's debt and serving our broader economic interests.

The Chinese leadership would be startled - for a change - if the United States were to adopt such a savvy negotiating posture. Beyond reducing our debt, a Taiwan deal could pressure Beijing to end its political and economic support for pariah states like Iran, North Korea and Syria and to exert a moderating influence over an unstable Pakistan. It would be a game changer. The deal would eliminate almost 10 percent of our national debt without raising taxes or cutting spending; it would redirect American foreign policy away from dated cold-war-era entanglements and toward our contemporary economic and strategic interests; and it would eliminate the risk of involvement in a costly war with China.

Critics will call this proposal impractical, even absurd. They will say it doesn't have a prayer of passing Congress, and doesn't acknowledge political realities. They might be right - today. But by pursuing this agenda, Mr. Obama would change the calculus and political reality. And Congress should see a deal with China as an opportunity to make itself credible again.

Debt is not in itself bad, when managed, but today's unsustainable debt will suffocate our economy,,our democracy and our children's futures. By tackling the issue of Taiwan, Mr. Obama could address much of what ails him today, sending a message of bold foreign policy thinking and fiscal responsibility that would benefit every citizen and be understood by every voter. Paul V. Kane, a former international security fellow at the Harvard Kennedy School, is a Marine who served in Iraq.

【正視聽】國你老母咩！黨安法先啱

Push

咁公道D講 11年果時仲係馬英九做總統 佢幾奶共大家都知

push

又係時候推比契爺睇啦

好耐啦喎

16年已經爆咗

okok

希拉莉

蕊你老母

為選舉 叫民主黨同支共合作添啦

國淫黨馬陰狗加民主黨奧班馬

兩隻馬一齊衝出嚟奶支那奶水

拜登你點睇你國務卿下屬通番賣國？

直頭想送台灣俾中共，成個民主黨，特別係Clinton 兩公婆同黑馬，好撚假同仆街

有幾多人真係睇哂成段嘢

事件真相係有人forward NYT一段專欄俾蜥蜴人，提議美國可以放棄台灣換美債。佢回覆 "I saw it and thought it was so clever. Let’s discuss"，跟住大家就話佢有放棄台灣想法。

有啲英文KOL講過佢個 reply 其實只係 noted with thanks & well received 之流。又有台灣人評論過

反而完全無人話 NYT